其實英文係咪開始冇咁有用

記得以前
甚至回歸前
識英文好似有d特權feel
但而家英美開始變廢
大陸韓國又變勁
同埋太多人識英文
而家普通中學生英文水平
應該有歐洲個d
因為普及左yt twitter ig netflix reddit
以前真係得scmp 明珠台 圖書館
回歸左d人英文反而勁左
以前d人真係啞左咁
其實好多人學英文係睇劇聽歌打機上網
多過睇書查字典
以前圖書館d書真係underline哂寫哂中文
而家已經冇
國語都係
而家d人國語好左超多
以前真係港普
但而家中年都講得ok
睇得大陸劇多
其實華人學英文
真係難過其他人
世上得中文係一舊舊
當一樣野太多人識
就冇左競爭力

係
習近平都唔識英文
冇咩問題

年紀大左好難學

唔識英文，好多論文唔使睇

識同精通 係兩回事
閱讀 聆聽 其實大家差距唔大
只要搵到Keyword
就算有啲唔明 都唔太大影響理解

英語能力最主要分野係寫同講
呢兩種能力直接決定你嘅人工高低

btw
學多幾門外語都好緊要

所以香港on9
好多工作
英文唔知點創造價值
只可以話市場需要
好似邪教都有人信

英文 = 權力階層既語言文化

邊有好到仲差左勁多喎

平衡時空咩

唔係叫冇用，係冇咩優勢，因為變左基本語言之一
你會唔話廣東話越來越冇用？

英文好重要
喺咁多種歐洲語言之中
算係最容易
有學習英文經驗
學法德西意文都會容易好多

而現代中文吸收咗大量英文句型
所以兩者句型其實好似
學文法照計有幫助

咁我唔係話唔重要
不過overvalued左

香港文化 要拎證書先可以承認自己 好ON9
IELTS 年年加價都咁多人考就知
語言跟一世 今日唔有用 可能遲下會好多用
蝗語例外 唔學罷

應該係要識得射波，推晒啲責任

點會唔重要，以前係識英文人少，周圍冇人講英文，所以重要性反而低，老一輩平時唔使講英文都生存到
宜家識英文反而變咗基本，預咗你要識，你識唔會特別好，你唔識就一定冇運行，咁梗係宜家重要好多